**大洋洲足球協會**（簡稱**大洋洲足協**；）是負責管理[大洋洲區各項足球事務](../Page/大洋洲.md "wikilink")，並促進大洋洲的足球運動。它是代表大洋洲所有的足球協會，亦是國際足協六個洲份足球協會其中之一，協助國際足協透過外圍賽挑選球隊參與世界盃。總部現設在[紐西蘭的](../Page/紐西蘭.md "wikilink")[奧克蘭](../Page/奧克蘭.md "wikilink")。\[1\]

大洋洲足協於1966年成立，是由[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")、[紐西蘭及](../Page/紐西蘭.md "wikilink")[斐濟共同創辦](../Page/斐濟.md "wikilink")。1996年獲[國際足協同意成為其中之一的執行委員](../Page/國際足協.md "wikilink")，同年重辦[大洋洲國家盃](../Page/大洋洲國家盃.md "wikilink")，所有足協成員國均可以參加賽事，制定賽事每隔兩年舉行。1999年再重辦[大洋洲俱乐部冠军杯](../Page/大洋洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")，冠軍隊伍可以參加[世界冠軍球會盃](../Page/世界冠軍球會盃.md "wikilink")。

[澳洲在](../Page/澳洲.md "wikilink")2006年后转而加入了[亞洲足球聯盟](../Page/亞洲足球聯盟.md "wikilink")。令[紐西蘭取代](../Page/紐西蘭.md "wikilink")[澳大利亚成為](../Page/澳大利亚.md "wikilink")[大洋洲地區的足球強國](../Page/大洋洲.md "wikilink")。

[中华民国足球协会曾于](../Page/中华民国足球协会.md "wikilink")1975年加入大洋洲足协，1989年退出，重返[亚洲足协](../Page/亚洲足协.md "wikilink")。

## 成員國

### 現時成員國

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><a href="../Page/國際足聯國家代碼列表.md" title="wikilink">代碼</a></p></th>
<th><p>協會</p></th>
<th><p>國家隊</p></th>
<th><p>成立年份</p></th>
<th><p>加入<br />
國際足協</p></th>
<th><p>加入<br />
大洋洲足协</p></th>
<th><p><a href="../Page/國際奧林匹克委員會.md" title="wikilink">國奧委</a><br />
成員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>ASA</p></td>
<td><p><a href="../Page/美屬薩摩亞足球總會.md" title="wikilink">美屬薩摩亞</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/美屬薩摩亞國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/美屬薩摩亞國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1984</p></td>
<td><p>1998</p></td>
<td><p>1998</p></td>
<td></td>
<td><p>[2]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>COK</p></td>
<td><p><a href="../Page/庫克群島足球協會.md" title="wikilink">庫克群島</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/庫克群島國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/庫克群島國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1971</p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td></td>
<td><p>[3]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FIJ</p></td>
<td><p><a href="../Page/斐濟足球協會.md" title="wikilink">斐濟</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/斐濟國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/斐濟國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1938</p></td>
<td><p>1964</p></td>
<td><p>1966</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>KIR</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉里巴斯足球協會.md" title="wikilink">吉里巴斯</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/吉里巴斯國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/吉里巴斯國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1980</p></td>
<td></td>
<td><p>2007</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>NCL</p></td>
<td><p><a href="../Page/新喀多里亞足球協會.md" title="wikilink">新喀多里亞</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/新喀里多尼亞國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/新喀里多尼亞國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1928</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td></td>
<td><p>[4]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>NZL</p></td>
<td><p><a href="../Page/新西蘭足球協會.md" title="wikilink">新西蘭</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/新西蘭國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/新西蘭國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1891</p></td>
<td><p>1948</p></td>
<td><p>1966</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>NIU</p></td>
<td><p><a href="../Page/紐埃足球協會.md" title="wikilink">紐埃</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/紐埃國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/紐埃國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1960</p></td>
<td></td>
<td><p>2006</p></td>
<td></td>
<td><p>[5]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>PNG</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴布亞紐幾內亞足球協會.md" title="wikilink">巴布亞紐幾內亞</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/巴布亞新畿內亞國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/巴布亞新畿內亞國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1962</p></td>
<td><p>1966</p></td>
<td><p>1966</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SAM</p></td>
<td><p><a href="../Page/薩摩亞足球協會.md" title="wikilink">薩摩亞</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/薩摩亞國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/薩摩亞國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1968</p></td>
<td><p>1986</p></td>
<td><p>1986</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SOL</p></td>
<td><p><a href="../Page/所羅門群島足球協會.md" title="wikilink">所羅門群島</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/所羅門群島國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/所羅門群島國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td><p>1988</p></td>
<td><p>1988</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TAH</p></td>
<td><p><a href="../Page/大溪地足球總會.md" title="wikilink">大溪地</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/大溪地國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/大溪地國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1989</p></td>
<td><p>1990</p></td>
<td><p>1990</p></td>
<td></td>
<td><p>[6]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TGA</p></td>
<td><p><a href="../Page/湯加足球協會.md" title="wikilink">湯加</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/湯加國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/湯加國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1965</p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TUV</p></td>
<td><p><a href="../Page/圖瓦盧足球協會.md" title="wikilink">圖瓦盧</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/圖瓦盧國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/圖瓦盧國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td></td>
<td><p>2006</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>VAN</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓦努阿圖足球協會.md" title="wikilink">瓦努阿圖</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/瓦努阿圖國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/瓦努阿圖國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1934</p></td>
<td><p>1988</p></td>
<td><p>1988</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 備註

### 前成員國

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><a href="../Page/國際足聯國家代碼列表.md" title="wikilink">代碼</a></p></th>
<th><p>協會</p></th>
<th><p>國家隊</p></th>
<th><p>成立年份</p></th>
<th><p>加入<br />
國際足協</p></th>
<th><p>加入<br />
大洋洲足协</p></th>
<th><p><a href="../Page/國際奧林匹克委員會.md" title="wikilink">國奧委</a><br />
成員</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>AUS</p></td>
<td><p><a href="../Page/澳大利亚国家足球队.md" title="wikilink">澳大利亚</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/美屬薩摩亞國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/美屬薩摩亞國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1984</p></td>
<td><p>1998</p></td>
<td><p>(1966–1972, 1978–2006)</p></td>
<td></td>
<td><p>[7]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TPE</p></td>
<td><p><a href="../Page/中华台北足球协会.md" title="wikilink">中华台北</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/中華台北足球代表隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/中華台北女子足球代表隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>1936</p></td>
<td><p>1954</p></td>
<td><p>(1976–1978, 1982–1989)</p></td>
<td></td>
<td><p>[8][9]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>NMI</p></td>
<td><p><a href="../Page/北馬里亞納群島足球協會.md" title="wikilink">北馬里亞納群島</a></p></td>
<td><p>(<a href="../Page/北馬里亞納群島國家足球隊.md" title="wikilink">男</a>, <a href="../Page/北馬里亞納群島國家女子足球隊.md" title="wikilink">女</a>)</p></td>
<td><p>2005</p></td>
<td></td>
<td><p>(1998–2009)</p></td>
<td><p>[10]</p></td>
<td><p>[11][12]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

尽管[以色列在](../Page/以色列足球协会.md "wikilink")20世纪七十年和八十年代参加了大洋洲足球协会的一些比赛，但是并不是大洋洲足球协会的成员。

#### 備註

## 賽事

### 現任冠軍

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>奪冠次數</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>下屆賽事</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>球會賽事</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大洋洲聯賽冠軍盃.md" title="wikilink">大洋洲聯賽冠軍盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/惠靈頓隊足球俱樂部.md" title="wikilink">威靈頓</a></p></td>
<td><p>第 1 次</p></td>
<td><p><a href="../Page/勞托卡足球會.md" title="wikilink">勞托卡</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2019年大洋洲冠軍聯賽.md" title="wikilink">2019</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大洋洲室內五人足球聯賽冠軍盃.md" title="wikilink">大洋洲室內五人足球聯賽冠軍盃</a></p></td>
<td><p><em>首屆賽事於2019年舉行</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/2019年大洋洲室內五人足球聯賽冠軍盃.md" title="wikilink">2019</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男子國家隊賽事</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大洋洲國家盃.md" title="wikilink">大洋洲國家盃</a></p></td>
<td></td>
<td><p>第 5 次</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/2020年大洋洲國家盃.md" title="wikilink">2020</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大洋洲U-23錦標賽.md" title="wikilink">大洋洲U-23錦標賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>第 1 次</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/2019年大洋洲U-23錦標賽.md" title="wikilink">2019</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大洋洲U-20錦標賽.md" title="wikilink">大洋洲U-20錦標賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>第 6 次</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/2020年大洋洲U-20錦標賽.md" title="wikilink">2020</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大洋洲U-17錦標賽.md" title="wikilink">大洋洲U-17錦標賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>第 6 次</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/2020年大洋洲U-16錦標賽.md" title="wikilink">2020</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大洋洲室內五人足球國家盃.md" title="wikilink">大洋洲室內五人足球國家盃</a></p></td>
<td></td>
<td><p>第 5 次</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/2019年大洋洲室內五人足球國家盃.md" title="wikilink">2019</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大洋洲沙灘足球錦標賽.md" title="wikilink">大洋洲沙灘足球錦標賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>第 4 次</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/2019年大洋洲沙灘足球錦標賽.md" title="wikilink">2019</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女子國家隊賽事</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大洋洲女子國家盃.md" title="wikilink">大洋洲女子國家盃</a></p></td>
<td></td>
<td><p>第 5 次</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/2018年大洋洲女子國家盃.md" title="wikilink">2018</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大洋洲U-20女子錦標賽.md" title="wikilink">大洋洲U-20女子錦標賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>第 6 次</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/2019年大洋洲U-19女子錦標賽.md" title="wikilink">2019</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大洋洲U-17女子錦標賽.md" title="wikilink">大洋洲U-17女子錦標賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>第 4 次</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/2019年大洋洲U-16女子錦標賽.md" title="wikilink">2019</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 排名

### 男子國家隊

[排名資料來自](../Page/國際足協世界排名.md "wikilink")[FIFA](../Page/FIFA.md "wikilink")。\[13\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>OFC</p></th>
<th><p><a href="../Page/國際足協.md" title="wikilink">FIFA</a></p></th>
<th><p>國家</p></th>
<th><p>積分</p></th>
<th><p>+/−</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>119</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>143</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>154</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>157</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>163</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>168</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>169</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>190</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>190</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>197</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>204</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 女子國家隊

[排名資料來自](../Page/國際足協世界排名.md "wikilink")[FIFA](../Page/FIFA.md "wikilink")。\[14\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>OFC</p></th>
<th><p><a href="../Page/國際足協.md" title="wikilink">FIFA</a></p></th>
<th><p>國家</p></th>
<th><p>積分</p></th>
<th><p>+/−</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>19</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>49</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>49</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>72</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>9</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>86</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>86</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>90</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>90</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>97</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>97</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>107</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>109</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>109</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>110</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>113</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>113</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>122</p></td>
<td></td>
<td><p>'''</p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 世界盃

在世界杯历史上，有五届决赛圈比赛有大洋洲足协的球队：[澳大利亚于](../Page/澳大利亚.md "wikilink")1974年、2006年、2010年和2014年晋级决赛圈,[新西兰于](../Page/新西兰.md "wikilink")1982年和2010年晋级决赛圈。澳大利亚和新西兰分别于1974年和1982年首次闯入决赛圈止步于第一轮的小组赛，其他几次决赛圈的比赛中，只有澳大利亚于2006年晋级第二轮。
大洋洲足协目前没有稳定的1个世界杯决赛圈名额（一个主要原因是澳大利亚于2006年加入[亚洲足球联合会](../Page/亚洲足球联合会.md "wikilink")）。1966年至1982年，大洋洲足协加入亚洲区预选赛，1986年开始，大洋洲赛区预选赛的冠军需要参加附加赛与来自其他洲足协的球队竞争晋级决赛圈的名额。

### 决赛圈战绩

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><a href="../Page/世界杯.md" title="wikilink">世界杯</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1930年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1930</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1934年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1934</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1938年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1938</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1950年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1950</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1954年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1954</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1958年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1958</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1962年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1962</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1966年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1966</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1970年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1970</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1974年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1974</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1978年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1978</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1982年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1982</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1986年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1986</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1990年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1990</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1994年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1994</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1998年国际足协世界杯.md" title="wikilink">1998</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p> <a href="../Page/2002年国际足协世界杯.md" title="wikilink">2002</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2006年国际足协世界杯.md" title="wikilink">2006</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年国际足协世界杯.md" title="wikilink">2010</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2014年国际足协世界杯.md" title="wikilink">2014</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2018年国际足协世界杯.md" title="wikilink">2018</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2022年国际足协世界杯.md" title="wikilink">2022</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>总计</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 附加赛战绩

**1970年**

**1974年**

<sup>1</sup> 澳大利亞在延長賽中以1–0擊敗韓國晉級世界盃。

**1986年**

**1990年**

由于政治原因，以色列在大洋洲赛区参赛。

**1994年附加赛第一轮**

**1994年附加赛第二轮**

**1998年**

**2002年**

**2006年**

**2010年**

**2014年**

**2018年**

## 女子世界盃

## 奧運會

## 參考資料

## 另見

  - [CONMEBOL](../Page/CONMEBOL.md "wikilink")
  - [UEFA](../Page/UEFA.md "wikilink")
  - [CONCACAF](../Page/CONCACAF.md "wikilink")
  - [Confederation of African
    Football](../Page/Confederation_of_African_Football.md "wikilink")
    (CAF)
  - [Asian Football
    Confederation](../Page/Asian_Football_Confederation.md "wikilink")
    (AFC)

## 外部連結

  - [大洋洲足協官方網站](http://www.oceaniafootball.com/)

[Category:大洋洲国家足球队](../Category/大洋洲国家足球队.md "wikilink")
[大洋洲足球](../Category/大洋洲足球.md "wikilink")
[Category:足球組織](../Category/足球組織.md "wikilink")

1.

2.  屬[美國非合併領土](../Page/美國.md "wikilink")

3.  屬[新西蘭的](../Page/新西蘭.md "wikilink")[聯繫邦](../Page/聯繫邦.md "wikilink")

4.  屬[法國海外省和海外領地](../Page/法國海外省和海外領地.md "wikilink")

5.
6.
7.

8.  詳見[奧會模式](../Page/奧會模式.md "wikilink")、[中華台北](../Page/中華台北.md "wikilink")

9.  前[大洋洲足球協會成員](../Page/大洋洲足球協會.md "wikilink") (1976–1982)，後來加入亞足聯。

10. 屬於[美國奧林匹克委員會一部份](../Page/美國奧林匹克委員會.md "wikilink")。

11.
12. 只屬於亞足聯成員，而非國際足協成員。

13.

14.